[Day0 Laudes1]
Alleluja, * Du, Herr, bist König, bist mit Herrlichkeit umkleidet.;;92
Nun jubelt * Gott dem Herrn hier, alle Landesteile, alleluja.;;99
Ich will dich preisen * mein Leben lang, o Herr, zum Preise deiner Majestät die Hände falten, alleluja.;;62
Die drei Jünglinge * sind auf Befehl des Königs in den Feuerofen geworfen worden, ohne die Feuerflammen zu fürchten, und sie sangen: Gepriesen sei der Herr, alleluja.;;210
Alleluja, * lobt den Herrn, ihr in dem Himmel, alleluja, alleluja.;;148

[Day0 Laudes2]
;;50
;;117
;;62
;;220
;;148

[Day0 Vespera]
Es spricht der Herr * zu meinem Herrn: Nimm ein den Thron zu meiner Rechten.;;109
Groß ist, o Herr, was du getan, * erdacht mit deiner ganzen großen Güte.;;110
Wer Erfurcht vor dem Herrn hat, * hat seine ganze Freude an den Vorschriften desselben.;;111
Es sei die Majestät des Herrn * hochgerühmt in Ewigkeit.;;112
Du bist doch, unser Gott, im Himmel * und wirkst nach deinem Willen alles.;;113

[Day1 Laudes1]
Nun jubelt * vor Gott in fröhlichem Singen.;;46
Gib doch acht * auf mein so dringendes Gebet, o du, mein König und mein Gott du.;;5
Majestät Gott * hat sich hören lassen, erweist seiner Majestät gebührende Ehre.;;28
Wir singen ein Loblied deiner Majestät, * der hehren, o unser Gott;;211
Nun lobt * den Herrn, ihr alle Völker.;;116

[Day1 Laudes2]
O sei doch gnädig * mir, o Gott, der du so groß bist an Erbarmen.;;50
Sei Führer mir, * o Herr, dass recht ich tu vor dir.;;5
Verleihe, o Herr, Kraft * deinem Volke, gewähr deinem Volke nun Segen im Frieden.;;28
Dein Zorn hat nun ein Ende, * Herr, und du wirst mir Freude bringen.;;221
Lobt den Herrn, * denn groß hat unter uns gezeigt sich sein Erbarmen.;;116

[Day1 Vespera]
Es hat der Herr zugeneigt * sein Ohr mir.;;114
Die Gefühle meines Innern * will ich dir, o Herr, kundtun vor deinem ganzen Volke.;;115
Wenn ich ruf zu dir, * o Herr, pflegst du mich zu erhören.;;119
Meine Hilfe * kommt von der Majestät des Herrn, der gemacht den Himmel und die Erde.;;120
Wie freu'n wir uns, * wenn man uns meldet: Zum Haus des Herrn lasst uns nun pilgern.;;121

[Day2 Laudes1]
Nun singt * dem Herrn und preiset seinen Namen.;;95
Mach segnend heiter mir das Antlitz, * o mein Gott du.;;42
Lass, o Herr, heiter leuchten * über uns dein Antlitz;;66
Lobt und rühmt * den ewigen König in all euren Werken.;;212
Nun lobt * den Namen des Herrn, die in dem Haus des Herrn ihr weilet.;;134

[Day2 Laudes2]
O tilge doch in mir die Sünde, * Herr, nach deinem so großen Erbarmen.;;50
Fäll das Urteil doch in meiner Sache, * Gott, dass ich frei werde von der bosheitsvollen Rotte.;;42
O Gott, du bist so gnädig * gegen uns und gibst uns deinen Segen.;;66
Du strafst mich, Herr, * und du beglückst mich.;;222
Nun lobt * den Herrn, denn er ist gütig und hört seiner Untertanen Bitten.;;134

[Day2 Vespera]
Der du im Himmel wohnest, * erbarme dich unser.;;122
Unsere Hilfe kommt * von der Majestät des Herrn.;;123
Rings um sein Volk * ist der Herr, jetzt und in ewige Zeiten.;;124
Großes hast du, Herr, * getan uns, wir sind wirklich froh geworden.;;125
Mag der Herr erbauen * uns das Haus und die Stadt beschützen.;;126

[Day3 Laudes1]
Der Herr ist König, * mag die Erde jubeln.;;96
Dir schulden Loblieder wir, * o Gott, auf Sion.;;64
Für dich, o Herr, will ich die Harfe tönen lassen * und achten, dass ich ohne Makel wandle.;;100
O Gott, du bist doch wirklich groß  * und überwältigend in deiner Stärke.;;213
Ich möchte loben meinen Gott * in meinem ganzen Leben.;;145

[Day3 Laudes2]
O wasch und wasche mich, * o Herr, von meinem Schmutz.;;50
Gegen unsere Missetaten * zeig doch dein Erbarmen.;;64
In der Unschuld * meines Herzens will ich wandeln, o Herr.;;100
Es hüpft mein Herz vor Freude, * über dich, o Herr, der du erniedrigst und erhebst.;;223
Lobe * den Herrn nun, meine Seele, der die Gefallenen hebt empor und Liebe zeigt seinen Treuen.;;145

[Day3 Vespera]
Wie glücklich ist doch jeder, * der dem Herrn bleibt treu ergeben.;;127
Lass beschämt davon gehen alle, * die Sion hassen.;;128
Aus dem Abgrund * flehe ich, o Herr, zu dir.;;129
O Herr, * nicht strebt mein Herz nach hohen Dingen.;;130
Erkoren hat der Herr * sich zu seiner Wohnung Sion.;;131

[Day4 Laudes1]
Nun jubelt * vor dem Herrn, * dem König.;;97
O Herr, * du bist doch unsere Zuflucht.;;89
O Herr, * es reicht zum Himmel dein Erbarmen.;;35
Mein Volk, * so spricht der Herr, soll ganz sich sättigen an meinen Schätzen.;;214
Unserm Gott * sei freudiges Lob gesungen.;;146

[Day4 Laudes2]
Tibi soli peccávi, * Dómine, miserére mei.;;50
Convértere, Dómine, * et deprecábilis esto super servos tuos.;;89
Multiplicásti, Deus, * misericórdiam tuam.;;35
Fortitúdo mea * et laus mea Dóminus: et factus est mihi in salútem.;;224
Lobt * den Herrn, der heilt die wunden Herzen, verbindet alle ihre Wunden.;;146

[Day4 Vespera]
Seht, wie das schön * und angenehm ist, wenn Brüder eines Sinns zusammenkommen.;;132
O preist den Herrn, * denn ewig währt sein Erbarmen.;;135(1-9)
O preist den Herrn, * da er unserer eingedenk war in unserer Erniedrigung.;;135(10-26)
Mag meine Zunge kleben stumm am Gaumen, * wenn ich, Jerusalem, an dich nicht denken sollte.;;136
Ich preise * deinen Namen, o Herr, ob deiner Huld und Treue.;;137

[Day5 Laudes1]
O preiset * unsern Herrgott und fallt vor ihm zu Boden auf seinem heiligen Berge.;;98
Rette mich, * o Herr, vor meinen Feinden, wo bei dir ich suche Zuflucht.;;142
Gar großen Segen * hast du, Herr, gespendet deinem Lande, hast erlassen deinem Volk die Sünden.;;84
Im Herrn nur findet Glück * und kann sich glücklich preisen Israels gesamter Nachwuchs.;;215
Lobe, * o Jerusalem, den Herrn.;;147

[Day5 Laudes2]
Ein Herz, das recht zerknirscht und reuig ist, * wirst du, o Herr, nicht von dir weisen.;;50
Um deines Namens willen, * o Herr, sei Tröster mir in deiner Güte.;;142
Gott, wende dich uns zu * um uns zu trösten, damit dein Volk an dir nun wieder Freude habe.;;84
Wenn du zornig wirst, * o Herr, erinnere dich an dein Erbarmen.;;225
Lobe * deine Gott, o Sion, der Israel bekundet seine Güte.;;147

[Day5 Vespera]
O Herr, * du durchdringst mich und du durchschaust mich.;;138(1-13)
Ganz wunderbar sind deine Werke, * Herr, und klar erkennt es meine Seele.;;138(14-24)
Verlass mich nicht, * o Herr, du meine Kraft und meine Rettung.;;139
O Herr, * ich ruf zu dir, erhöre mich.;;140
Führ aus diesem Kerker, * mich heraus, o Herr, um deine Majestät zu preisen.;;141

[Day6 Laudes1]
Die Söhne Sions * mögen jubeln über ihren König.;;149
O wie erhaben, * Herr, sind deine Werke.;;91
Freuen kann der Gottesdiener sich * im Herrn und ganz auf ihn vertrauen.;;63
Zeige uns, o Herr, * das Licht deiner Erbarmungen.;;216
Was Atem hat, * das alles soll den Herrn nun loben.;;150

[Day6 Laudes2]
O handle gnädig, Herr, * in deiner Huld an Sion.;;50
Richtig macht alles unser Gott, * der Herr, und niemals ist in ihm ein Unrecht.;;91
Von der Angst vor dem Feinde, * errette, o Herr, meine Seele.;;63
Seinen Knechten * mag sich Gott gnädig erweisen und gütig sein dem Lande seines Volkes.;;226
Lobt * den Herrn, * wie es zukommt seiner ungeheuren Größe.;;150

[Day6 Vespera]
Sei gepriesen, Herr, * o du mein Anwalt und mein Retter.;;143(1-8)
O glücklich Volk du, * dessen Gott der Herr ist.;;143(9-15)
Groß bist du, o Herr, * und überaus des Lobes würdig, und deine Größe hat kein Ende.;;144(1-7)
Der Herr ist liebevoll * für alle, und seine Hulderweise leuchten über allen seinen Werken.;;144(8-13)
Treu ist der Herr * in allem, was er sagt, und in allem, was er tut, gar gnädig.;;144(14-21)

[Daya0 Laudes]
Allelúja * allelúja;;92;99;62;66
Tres púeri * jussu régis in fornacem missi sunt, non timéntes flammam ignis dicéntes: Benedíctus Deus, allelúja;;210
Allelúja, * allelúja, allelúja;;148;149;150

[DayaC Laudes]
;;92
;;99
;;62;66
;;210
;;148;149;150

[DayaC Laudes1]
;;92
;;99
;;62;66
;;210
;;148;149;150

[DayaC Laudes2]
;;50
;;117
;;62;66
;;210
;;148;149;150

[Daya1 Laudes]
Miserére * mei Deus;;50
Intéllige * clamórem meum Dómine;;5
Deus deus meus * ad te de luce vígilo;;62;66
Convérsus est furor tuus * et consolátus es me;;221
Laudáte * Dóminum de cælis;;148;149;150

[Daya2 Laudes]
Dele, Dómine, * iniquitátem meam;;50
Salutáre * vultus mei, et Deus meus;;42
Ad te de luce * vígilo Deus;;62;66
Cunctis diébus * vitæ nostræ salvos nos fac Domime;;222
Omnes Ángeli ejus * laudáte Dóminum de cælis;;148;149;150

[Daya3 Laudes]
Ámplius lava me, * Dómine, ab injustítia mea;;50
Te décet hymnus * Deus in Sion;;64
Lábia me * laudábunt te in vita mea Deus meus;;62;66
Dóminus judicábit * fines terræ;;223
Cæli cælórum * laudáte Deum;;148;149;150

[Daya4 Laudes]
Tibi soli peccávi, * Dómine, miserére mei;;50
Dómine, * refúgium factus es nobis;;89
In matutínis * meditábor in te;;62;66
Cantémus Dómino * glorióse;;224
In sanctis eíus * laudáte Deum;;148;149;150

[Daya5 Laudes]
Spíritu principáli * confírma cor meum Deus;;50
In veritáte tua * exáudi me, Dómine;;142
Illúmina, Dómine, * vultum tuum super nos;;62;66
Dómine, audívi * auditiónem tuam et tímui;;225
In tympano * et choro, in cordis et órgano laudáte Dóminum;;148;149;150

[Daya6 Laudes]
Benígne fac, Dómine, * in bona voluntáte tua Sion;;50
Bonum est * confitéri Dómino;;91
Métuant Dóminum * omnes fines terræ;;62;66
Date magnitúdinem * Deo nostro;;226
In cymbalis * benesonántibus laudáte Deum;;148;149;150

[Daya0 Vespera]
Dixit Dóminus * Dómino meo: Sede a dextris meis;;109
Fidélia * ómnia mandáta ejus: confirmáta in sæculum sæculi;;110
In mandátis * ejus cupit nimis;;111
Sit nomen Dómini * benedíctum in sæcula;;112
Nos qui vívimus * benedícimus Dómino;;113

[Daya1 Vespera]
Placébo Dómino * in regióne vivórum;;114
Crédidi * propter quod locútus sum;;115
Laudáte * Dóminum omnes Gentes;;116
Clamávi * et exaudívit me;;119
Unde véniet * auxílium mihi;;120

[Daya2 Vespera]
In domum Dómini * lætántes íbimus.;;121
Qui hábitas * in cælis, miserére nobis.;;122
Adjutórium * nóstrum in nómine Dómini.;;123
Bénefac, * Dómine, bonis, et rectis corde.;;124
Facti sumus * sicut consoláti.;;125

[Daya3 Vespera]
Non confundétur * cum loquétur inimícis suis in porta.;;126
Beáti * omnes, qui timent Dóminum.;;127
Sæpe * expugnavérunt me a juventúte mea.;;128
De profúndis * clamávi ad te, Dómine.;;129
Speret * Israël in Dómino.;;130

[Daya4 Vespera]
Et omnis * mansuetúdinis ejus.;;131
Ecce * quam bonum, et quam jucúndum habitáre fratres in unum.;;132
Ómnia * quæcúmque vóluit Dóminus fecit.;;134
Quóniam in ætérnum * misericórdia ejus.;;135
Hymnum cantáte * nobis de cánticis Sion.;;136

[Daya5 Vespera]
In conspéctu * Angelórum psallam tibi, Deus meus.;;137
Dómine * probásti me, et cognovísti me.;;138
A viro iníquo * líbera me, Dómine.;;139
Dómine * clamávi ad te, exáudi me.;;140
Pórtio mea * Dómine sit in terra vivéntium.;;141

[Daya6 Vespera]
Benedíctus * Dóminus Deus meus.;;143
Per síngulos dies * benedícam te, Dómine.;;144
Laudábo * Deum meum in vita mea.;;145
Deo nostro * jucúnda sit laudátio.;;146
Lauda * Jerúsalem Dóminum.;;147

[Day1 Laudes3]
Seht, es wird kommen * der Herr, der höchste der Könige auf der Erde; selig sind, die bereit sind, ihm entgegen zu gehen.
Wenn einmal kommt * der Menschensohn, glaubst du, dass er Glauben vorfinden wird auf Erden?
Seht, schon kommt * die Fülle der Zeit, in der Gott seinen Sohn auf die Erde gesandt hat.
Nun könnt ihr werdet Wasser schöpfen * in Freude aus den Quellen des Heilands.
Es tritt heraus * der Herr aus seiner heiligen Wohnung, er kommt, um sein Volk zu beglücken.

[Day2 Laudes3]
Tauet, ihr Himmel, von oben, * ihr Wolken, regnet den Gerechten: es möge sich auftun die Erde und hervorsprießen lassen den Erlöser.
Sende uns das Lamm, o Herr, * das da beherrschen soll die Erde, aus der Felsenburg, die einsam steht, zu deiner Tochter Sion.
Damit wir erkennen, o Herr, * deinen Weg auf der Erde, bei allen Völkern deine Güte.
Gib Gnade, o Herr, * denen, die auf dich wartend vertrauen, damit deine Propheten sich als wahrhaft erweisen.
Das Gesetz ist durch Moses gegeben, * die Gnade und die Wahrheit ist uns durch Jesus Christus zuteil geworden.

[Day3 Laudes3]
Die Propheten haben vorausgesagt, * dass der Heiland geboren wird aus der Jungfrau Maria.
Der Geist * des Herrn ist in mir wirksam, er hat mich gesandt, um frohe Kunde den Armen zu bringen.
Im Anblick Sions * kann ich nicht schweigen, bis wie eine Leuchte sein Gerechter hervorgeht.
Seht, es wird kommen der Herr, * damit der Mensch mit Fürsten zusammensitze und einen herrlichen Thron innehabe.
Verkündet * es den Völkern und meldet es: Seht, Gott, unser Heiland wir kommen.

[Day4 Laudes3]
Aus Sion * wird der Herr kommen, der Allmächtige, um sein Volk zu retten.
Ändere dein Verhalten, Herr, * knapp ist die Zeit, und zögere nicht, zu deinen Dienern zu kommen.
Aus Sion * wird kommen der, der König sein soll, der Herr, "Gott mit uns" ist sein erhabener Name.
Wisst es, mein Gott ist er, * und ich will ihn ehren: Den Gott meines Vaters, und ich will ihn rühmen.
Der Herr * ist unser Gesetzgeber, der Herr ist unser König, er wird kommen und uns Heil bringen.

[Day5 Laudes3]
Seid guten Mutes, * ihr werdet die helfende Kraft des Herrn unter euch erfahren.
Zu dir, o Herr, * erheb ich meine Seele: komm und rette mich, o Herr, zu dir nehme ich meine Zuflucht.
Komm, o Herr, * und säume nicht: erleichtere die Last der Frevel deinem Volke Israel.
Gott kommt aus der Lichthöhe, * und sein Glanz ist wie das Tageslicht.
Ich aber * schau hinauf zum Herrn, und will Gott erwarten, meinen Heiland.

[Day6 Laudes3]
Schaut doch zu * wie majestätsvoll der ist, der hineintritt, um die Völker zu retten.
Es wird groß sein * seine Herrschermacht, und des Friedens wird kein Ende sein.
Ich, der Herr, * habe meine Gerechtigkeit nahe gebracht, sie wird nicht ausbleiben, und das von mir ausgehende Heil wird nicht zögern.
Es soll erwartet werden * wie ein Regen das Wort des Herrn: und es wird wie ein erfrischender Tau auf uns herabsteigen, auf uns der Herr unser Gott.
Sei bereit, * o Israel, um dem Herrn entgegenzugehen, denn er kommt.

[Daym0 Laudes]
Allelúja * allelúja;;50
;;117
;;62
Tres púeri * jussu régis in fornácem missi sunt, non timéntes flammam ignis dicéntes: Benedíctus Deus, allelúja;;210
Allelúja * allelúja, allelúja;;148;149;150

[DaymF Laudes]
Allelúja * allelúja, allelúja; Allelúja, allelúja, allelúja; Allelúja, allelúja, allelúja;;92
;;99
;;62
Tres púeri * jussu régis in fornacem missi sunt, non timéntes flammam ignis dicéntes: Benedíctus Deus, allelúja;;210
Allelúja * allelúja, allelúja;;148;149;150

[DaymF Canticles]
;;
Laudámus nomen tuum * inclitum, Deus noster.;;211
Exsaltate * Regem sæculórum in opéribus vestris.;;212
Dómine, * magnus es tu et præclárus in virtúte tua.;;213
Pópulus meus * ait Dóminus, bonis meis adimplébitur.;;214
In Dómino justificábitur * et laudábitur omne semen Israël.;;215
Osténde nobis, Dómine, * lucem miseratiónum tuárum.;;216

[Daym1 Laudes]
Miserére * mei Deus;;50
Intéllige * clamórem meum, Dómine;;5
Dómine, * in cælo misericórdia tua;;35
Convérsus est furor tuus * et consolátus es me;;221
Laudáte * Dóminum de cælis;;148;149;150

[Daym2 Laudes]
Dele Dómine * iniquitátem meam;;50
Salutáre * vultus mei, et Deus meus;;42
Quóniam * in te confídit ánima mea;;56
Cunctis diébus * vitæ nostræ salvos nos fac Domine;;222
Omnes Ángeli ejus * laudáte Dóminum de cælis;;148;149;150

[Daym3 Laudes]
Ámplius lava me * Dómine ab injustítia mea;;50
A timóre * inimíci éripe Dómine ánimam meam;;63
Te décet hymnus * Deus in Sion;;64
Dóminus judicábit * fines terræ;;223
Cæli cælórum * laudáte Deum;;148;149;150

[Daym4 Laudes]
Tibi soli peccávi * Dómine, miserére mei;;50
Intret * orátio mea, in conspéctu tuo Dómine;;87
Dómine * refúgium factus es nobis;;89
Cantémus Dómino * gloriósæ;;224
In sanctis eíus * laudáte Deum;;148;149;150

[Daym5 Laudes]
Spíritu principáli * confírma cor meum Deus;;50
In Israël * magnum nomen eíus;;75
Bonum est * confitéri Dómino;;91
Dómine audívi * auditiónem tuam et tímui;;225
In tympano * et choro, in cordis et órgano laudáte Dóminum;;148;149;150

[Daym6 Laudes]
Benígne fac Dómine * in bona voluntáte tua Sion;;50
In veritáte tua * exáudi me Dómine;;142(1-7)
;;142(8-12)
Date magnitúdinem * Deo nostro;;226
In cymbalis * benesonántibus laudáte Deum;;148;149;150

[Daym0 Vespera]
Dixit Dóminus Dómino meo: Sede a dextris meis;;109
Fidélia ómnia mandáta ejus: confirmáta in sæculum sæculi;;110
In mandátis * ejus cupit nimis;;111
Sit nomen Dómini benedíctum in sæcula;;112

[Daym1 Vespera]
Nos qui vívimus, benedícimus Dómino;;113
Inclinávit Dóminus aurem suam mihi;;114
Crédidi * propter quod locútus sum;;115;116
Sæpe * expugnavérunt me a juventúte mea;;128

[Daym2 Vespera]
De profúndis * clamávi ad te Dómine;;129
Speret * Israël in Dómino;;130
Et omnis * mansuetúdinis ejus;;131
Ecce * quam bonum, et quam jucúndum habitáre fratres in unum;;132

[Daym3 Vespera]
Ómnia * quæcúmque vóluit Dóminus fecit;;134
Quóniam in ætérnum * misericórdia ejus;;135
Hymnum cantáte * nobis de cánticis Sion;;136
In conspéctu * Angelórum psallam tibi Deus meus;;137

[Daym4 Vespera]
Dómine * probásti me, et cognovísti me;;138(1-10)
;;138(11-24)
A viro iníquo * líbera me Dómine;;139
Dómine * clamávi ad te, exáudi me;;140

[Daym5 Vespera]
Pórtio mea * Dómine sit in terra vivéntium;;141
Benedíctus * Dóminus Deus meus;;143(1-8)
;;143(9-15)
Per síngulos dies * benedícam te Dómine;;144(1-9)

[Daym6 Vespera]
Regnum tuum * Dómine, regnum ómnium sæculórum;;144(10-21)
Laudábo * Deum meum in vita mea;;145
Deo nostro * jucúnda sit laudátio;;146
Lauda * Jerúsalem Dóminum;;147

[DaymP Laudes]
Allelúja, allelúja, allelúja, allelúja, allelúja, allelúja, allelúja, allelúja, allelúja.;;92;99;62
Surrexit Christus de sepúlcro, qui liberávit tres púeros de camino ignis ardentis, allelúja.;;210
Allelúja, allelúja, allelúja.;;148;149;150
